---
aid: 9025
zid: 531365
title: "临高里的压制黑火药威力"
author: beiyu
date: 2014-02-23 17:47:04+07:00
lastmod: 2014-02-25 09:25:00+07:00
---

beiyu 于 2014-2-23 17:47:04 发表了：

在深河做 24 磅榴弹试验哪一章说，5 米范围找到 70 多个榴弹碎片，但是之前只说了压制 75 克的黑火药，难道这 24 磅榴弹里面装的是 75 克黑火药吗？

对黑火药压制后的威力还是认识不清，试问用这种黑火药装填 1 斤多的手榴弹，杀伤力如何？

---

兰度 于 2014-2-23 17:52:05 发表了：

http://bbs.cctvdream.com.cn/foru ... hread&amp;tid=10463

---

beiyu 于 2014-2-23 18:04:13 发表了：

> 兰度 发表于 2014-2-23 17:52
>
> http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=10463

拜谢了！之前看见过，但一时间没有找到。我太菜了！

---

beiyu 于 2014-2-23 18:16:10 发表了：

> 兰度 发表于 2014-2-23 17:52
>
> http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=10463

再请教兰度兄，请问火药压制机在 1905 年是否能制造出来？

---

兰度 于 2014-2-23 18:20:50 发表了：

> beiyu 发表于 2014-2-23 18:16
>
> 再请教兰度兄，请问火药压制机在 1905 年是否能制造出来？

19 世纪末就可以。不过那会儿人家都去玩硝化棉苦味酸之类高端玩意去了，黑火药的发展潜力无法与之相比，自然没太多人瞩目。

---

beiyu 于 2014-2-23 18:24:58 发表了：

> 兰度 发表于 2014-2-23 18:20
>
> 19 世纪末就可以。不过那会儿人家都去玩硝化棉苦味酸之类高端玩意去了，黑火药的发展潜力无法与之相比，自 ...

为什么我党在抗日的时候不能压制黑火药，是不是当时还没有发现这种办法？

另外，淮海战役里面，说 92 步兵炮的“大炮弹”对战力帮助很大，那时候的“大炮弹”装的是什么，黑火药吗？

---

beiyu 于 2014-2-23 18:30:05 发表了：

百度了一下，好像大炮弹不是黑火药。

---

兰度 于 2014-2-23 18:41:43 发表了：

> beiyu 发表于 2014-2-23 18:24
>
> 为什么我党在抗日的时候不能压制黑火药，是不是当时还没有发现这种办法？
>
> 另外，淮海战役里面，说 92 步 ...

TG 哪来的螺旋压药机？TG 走的是另一条路，往黑火药中掺入少许硝化甘油。

---

beiyu 于 2014-2-23 18:53:20 发表了：

> 兰度 发表于 2014-2-23 18:41
>
> TG 哪来的螺旋压药机？TG 走的是另一条路，往黑火药中掺入少许硝化甘油。

压制机不是在当时可以制作嘛？从技术可行性来说是没有问题的，莫不是压制需要低温、高湿环境土 g 解决不了？还是因为需要酒精成本太高？

记得临高书里面不是也有问深河是不是在里面参硝化甘油，深河桑说不是，说这样做那么是找死，tg 就不怕找死？

---

tr19821201 于 2014-2-23 19:03:49 发表了：

> beiyu 发表于 2014-2-23 18:53
>
> 压制机不是在当时可以制作嘛？从技术可行性来说是没有问题的，莫不是压制需要低温、高湿环境土 g 解决不了 ...

是不是找死可以参看吴运铎同志的手

---

beiyu 于 2014-2-23 19:03:56 发表了：

> 兰度 发表于 2014-2-23 18:41
>
> TG 哪来的螺旋压药机？TG 走的是另一条路，往黑火药中掺入少许硝化甘油。

兰度兄，有没有什么军工达人的自传、日记推荐推荐啊，好了解了解军火怎么弄

---

beiyu 于 2014-2-23 19:05:35 发表了：

> tr19821201 发表于 2014-2-23 19:03
>
> 是不是找死可以参看吴运铎同志的手

制造环节出问题不是奇事，百度说吴的手是被雷管炸的。就不知道参甘油的手榴弹，前线用会不会出问题？

---

兰度 于 2014-2-23 19:09:37 发表了：

> beiyu 发表于 2014-2-23 18:53
>
> 压制机不是在当时可以制作嘛？从技术可行性来说是没有问题的，莫不是压制需要低温、高湿环境土 g 解决不了 ...

TG 的黑炸药中掺入的硝化甘油只有百分之七，并加入柳屑或谷糠粉作为安定剂。而且 TG 只需要装填手雷、地雷，顶多是低膛压的迫击炮弹。

---

兰度 于 2014-2-23 19:12:48 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2014-2-23 19:17 编辑_

> beiyu 发表于 2014-2-23 19:05
>
> 制造环节出问题不是奇事，百度说吴的手是被雷管炸的。就不知道参甘油的手榴弹，前线用会不会出问题？

约翰牛的 74 号反坦克手雷装药就是一磅胶质代拿迈特。

---

鹰从天降 于 2014-2-25 09:25:09 发表了：

> 兰度 发表于 2014-2-23 18:20
>
> 19 世纪末就可以。不过那会儿人家都去玩硝化棉苦味酸之类高端玩意去了，黑火药的发展潜力无法与之相比，自 ...

看书中就是个螺旋压榨机，没什么难度吧

---
